【罕見癌症】3歲半妹妹面生腫瘤 父母急籌80萬救女

早前小可仁BB患上罕見「神經母腫瘤」，李嘉誠出手捐200萬元援助藥費令其生命出現曙光，但其實本港仍有無數癌童同樣急待援手。3歲半的女孩童童亦患上罕見癌症橫紋肌肉瘤，其左頸及臉的癌細胞在一個半月內極速擴大至雞蛋般大，並由於腫瘤與臉上多組神經相連，暫不能做手術切除，但單靠化療及電療的成功率存疑，兼有毁容之虞。故童童父親期望能讓愛女能赴台接受香港尚未引入的最新式「質子治療」法，望能重點殺滅癌細胞，惜療費高達80萬元，龍家實無法負擔，現只望有心人能捐助部份療程費用讓童童去打一場硬仗、創一個奇蹟。
龍先生與太太青梅竹馬，沒有家族病歷紀錄，兩人均十分喜歡小朋友，結婚6年，兩小口子變成五口之家，大仔6歲、童童3歲半、幼女2歲，太太是全職家庭主婦，照顧子女，生活擔子落在當水喉匠的龍先生身上。他表示工作雖然辛苦，每日只留100元作交通及飯錢自用，其餘全用在家庭開銷上，但每次放工回家，囝囡們的嬉鬧聲就是最好回報，每晚五口子都會睡在同一張床上，享受無價的天倫樂。「我嘅生活唔算話低層到好緊要，好老實講，因為我同我太太可以係咩嗜好都無，我哋嗜好就係湊小朋友。你話食住都唔係問題，剛剛好，不過就真係個個月清。」
知足常樂的生活卻被噩耗徹底摧毀，家中排行第二，只有3歲半的開心果童童，個多月前一次沖涼時，偶然被發現左邊頸上出現僅約手指頭般大細硬塊，當時以為只是小事：「私家醫生話佢只係腮線炎，畀抗生素佢食，話冇咁快好要個幾月，跟住大約一星期都係咁，就去咗睇急症，急症醫生都同我哋講話係腮線炎。」雖然三位醫生先後都指只是腮線炎，但服藥後硬塊仍沒有縮細，反而急速擴大。至11月中旬再到瑪嘉烈看急症時醫院童童進行一系列檢驗，才傳來晴天霹靂。
「住咗幾晚醫院，跟住醫生就同我哋講係腫瘤......惡性，心情係一片空白，我自認都係黑仔，不過無諗到黑到呢個地步啫......估唔到個天就送咗份咁樣嘅聖誕禮物畀我哋。」龍生坦言至今亦未能接受這噩耗，幸好還有太太及子女支持著他，「無論如何都要收拾心情，好好陪童童去拼這場硬仗！」。
童童頸部腫瘤半個月之間已向面部伸延，雖然從外看來不大，但其實藏在肌肉中的腫瘤體積已擴展至如雞蛋般大，故童童須在威爾斯醫院兒童癌症病房留醫，由母親24小時貼身照顧：「香港提供治療暫時都係嗰三樣，電療、化療同手術，但醫生同我哋講暫時無法動手術切除腫瘤，因為個腫太大兼喺塊面到，技術上做唔到，因為好多神經線。」
不過即使能動手術，即意味著童童左邊臉頰或要被大範圍切除，俏臉被毀，亦難確保癌細胞他日不會復發，文獻更顯示橫紋肌肉瘤死亡率高。故龍先生希望女兒能接受更精準的新療法「質子治療」，一來可以有效地殺死腫瘤，二來既可避免毀容，亦能大大減少輻射殺死腫瘤附近大量健康細胞所帶來的後遺症及影響。他坦言擔心愛女的將來：「我們不是大富之家，若囡囡塊面凹陷咗，我留幾多錢畀佢都無用…囡囡日後大個點辦？或者要成家立室咁又點呢？」
但本港公營醫療體系統暫仍未有引入質子療法，私家醫院如養和最快也要到2020年才正式引入，遠水難救近火。幸亞洲區方面、南韓、上海及台灣都有引入這種療法，龍生近日遂向台灣長庚醫院查詢，對方願意了解解童童病況研究治療方法。雖然高達80萬的醫療費，絕非一家月入僅兩萬多元的龍家所能負擔，但龍生稱仍很希望去台灣搏一搏，故希望有心人能捐助部分醫療費，給童童一個治療的機會。目前心急如梵的龍生正等待威院的詳細報告，然後交予長庚醫院評估治療方案的可行性。
居住在自置公屋的龍生稱，即使捐款額不足，但若台灣醫院能提供質子治療，他已有心理準備不排除賣樓救女，至於賣樓後一家五口可以居在哪，龍生嘆稱不知道，但救人最緊要：「最緊要係醫得到......最緊要救到條命先，其他嘢唔諗得咁多，身為父母，我連條命都可以畀埋佢，就算傾家蕩產我都要籌返來。」他指長遠而言，希望香港公立醫院能引入質子治療治兒童癌症，即使已來不及幫到童童，也可救助其他病童。
由於太太要24小時貼身在醫院照顧女兒，大仔及孻女起居及上學就交由暫時停工的龍生照顧，暫只能靠積蓄過活。幸而人間有情，龍生老闆得悉情況後，近日不止批准他停薪留職，更拿出一萬元予龍生應急，令他很感動。
目前童童已經開始接受化療，希望先把腫瘤縮少再研究能否作切除手術，不過化療當晚，童童已經出現嘔吐、不肯進食及發燒等副作用，龍先生稱有心理準備女兒將會脫髮及口部潰爛。「童童現在脾氣大咗好多，可能佢唔識講自己唔舒服，佢本來係一個開心果，好鐘意笑，老師話佢好肯幫人，又好鐘意影相，好開朗.....嗚嗚。」龍生說到這裏，堅強的男子漢也不禁流下男兒淚，他只盼望質子療法能為愛女帶來生機及痊癒的機會，讓一家可以開開心心團圓。

病發前童童在聖誕聯歡會上扮聖誕樹，是大家的開心果。

童童左臉左頸因癌細胞腫起了。

誠哥有難，個個都籌

砍掉重練啦

個瘤搞到唐氏咁嘅樣

香港地人人都慘ga la
屌

幸而人間有情，龍生老闆得悉情況後，近日不止批准他停薪留職，更拿出一萬元予龍生應急，令他很感動。

都幾好

見好多家長一出世就比手機個B玩，又或者懷孕期間手機/電波長期射住個肚，都有機會電波影響細胞。

利伸：9up

誠哥唔得閒

再慘都有

No proof
你真正9 up

故童童父親期望能讓愛女能赴台接受香港尚未引入的最新式「質子治療」法

台灣又贏一仗 邊個話香港醫療全亞洲最先進

誠哥幫得個醫生唔通唔幫其他人？？

依家係咪老馮有咩事說籌錢搵人救濟？
天生就有病既人係咪個個都籌得？
住劏房橋底既人又有冇出聲叫人比錢？
乞衣都要日日坐係條街度同人講好心多謝

係唔算啲咩錢
每人比一蚊都夠益
有錢人想點樣做好心都完全唔關我地事
但個風氣真係好撚怪
要幫點解唔係政府幫？

老實講做父母好慘

仔女生出黎唔健康, 又無錢醫, 睇住佢等死既心情

9up就收嗲啦

不負責任就真

咁多人要幫，捐到破產都未掂啦

小弟完全唔熟醫療野
但暫時見到台灣醫療好似比香港好
除左文中講嘅引入 質子治療法之外
耐唔耐都會見到有某d治療法香港無
病人需要到海外求醫
之前8仙塵爆都睇到人地醫療處理得好好

反觀香港
「私家醫生話佢只係腮線炎，畀抗生素佢食，話冇咁快好要個幾月，跟住大約一星期都係咁，就去咗睇急症，急症醫生都同我哋講話係腮線炎。」雖然三位醫生先後都指只是腮線炎，但服藥後硬塊仍沒有縮細，反而急速擴大。
連續3個啊DLGH ！
仲話想引入大陸醫生！再咁落去香港醫療執柒佢啦

有樓唔賣 搵人捐錢

你個腦就真係比電波影響細胞

得你以為炸嘛
亞洲醫療最強係日本同台灣

香港地生3個
唔係過千萬身家都唔好生3個啦

住自置公屋，整水喉，搵兩萬，仲生三個
係咪咁低智商，覺得三個小朋友永遠都會無病
養動物之前都要預計自己負唔負擔到醫藥費啦

依家生完有病，無錢醫，又唔賣樓就叫香港人埋單
唔怪得咁多大陸廢老同埋長期病患落黎香港醫病

依個真 李宗偉有鼻咽癌都去台灣醫
唔係嚟香港醫就知邊度醫療好啦
政府寧願掉錢落咸水海
都唔增加係醫療度 想有進步都難

香港同佢醫 佢又要走去台灣醫 但自己又無錢

醫療開支俾政府cut 每個病人只會有基本診察
呢啲special case絶對唔會喺個個水平嘅診察判斷到出嚟
個責任應該歸邊個

係 所以咪有你

之前係外國exchange聽過一個外國讀醫既
話香港醫療係表面風光 基本上係全世界先進城市之中數一數二最廢
尤其醫生診治同診斷既質素
周不時有斷錯診同手術失誤
所以好多有錢佬醫病都盡量唔會留係香港醫

窮人生仔正仆街

有錢返大陸醫都唔好係香港醫
依家大陸好多名醫同先進設備
但只限有錢人享用

個醫生搵10幾萬一個月就幫，依家呢個死窮鬼就真係理撚得你

李嘉誠係咁上下

唔係鬥慘
但上次果個環境唔差
父母都有做野 一個係醫生 另一個好似都搵兩皮
加埋係呢個個案幾倍人工
呢單仲要1個養3個小朋友
仲已經諗住賣樓

上次果單話咁快就比誠哥捐錢
唔通真係因為係醫生?

人地港大醫學院緊係有人理 呢位妹妹無咁好運架喇

得罪講句私人診所果d好多都係垃圾
好多時講幾句已經斷症
趕人走咁
為既就係快d睇下一個

90歲(捐到破產)

希望好得返

幾時香港有安樂死呀 屌佢老母

係我辦事不力，爭取唔到

又唔係搵槍指住你地迫你捐
捐唔捐都唔係問題
點解唔可以收下把口
衝出黎鬥慘有乜意思

賣資產唔得? 租樓唔得? 未賣樓就叫人捐錢

做咩而家咁多呢啲搵傳媒出面問人拎錢 啲傳媒又幫佢地㗎喎 大把露宿者執垃圾 飯都冇餐食又唔見幫

誠哥又出手喇

診斷設備同醫療設備係兩樣野

有冇戶口 入少少心意比佢

捐就捐唔捐就唔捐啦，樓上落井下石班正仆街，細路女有腫瘤比你講到抵死唔抵幫咁

同你講一個笑話：香港醫生

有班垃圾打飛機話香港醫療點犀利

香港d私定醫生真係好求其，唔係話佢地廢，而佢地睇病好似打發你走咁

有堆垃圾連登仔仲講到啲醫生幾勁幾勁

其實斷症首先係common things common first
首先個女童係患上罕見癌症橫紋肌肉瘤
第二佢係留院做左一系列檢查

喺普通診所同急症室，係有限時間同資源既情況下，係無可能會診斷到呢啲罕見病

就算你比兒科專家睇，都係要個病維持左一段時間，食藥食唔好，先會諗下有無其他問題

正如你第一日咳，會唔會有人懷疑你有肺癌？

其實斷症首先係common things come first
首先個女童係患上罕見癌症橫紋肌肉瘤
第二佢係留院做左一系列檢查

喺普通診所同急症室，係有限時間同資源既情況下，係無可能會診斷到呢啲罕見病

就算你比兒科專家睇，都係要個病維持左一段時間，食藥食唔好，先會諗下有無其他問題

正如你第一日咳，會唔會有人懷疑你有肺癌？

香港撚有錢搞呢d複雜野咩

有cancer 都要等1個月先有CT照啦
你地係咪諗多野
你肯分多1千億落黎請人起醫院 請教授教人咪得囉
呢家仲有500個醫科生咁train 邊教到咁多

仲要係呢d咁rare 既disease
如果我考試答呢個答案 一早肥左做唔到醫生啦

好d既處理係問返之前有咩tx 食完唔好就refer paedi

佢就廢 試下你美國無錢入去醫
人地淨係比NS 唔比你死咋
你無買保險 美國直頭唔撚醫你
你唔識就唔好聽人9up 啦
福布斯已經講左香港醫療係最efficient 第一

英國既BMJ 都指出不嬲 醫療事故係1／10
大把美國既醫院都有研究 有10份一既人係因為medical error suffer
唔係淨係香港係咁 全世界都係咁

但係人地NHS 大把資源
香港資源佔GDP極少 比晒工程界
大家自求多福啦

平時都見d病人係到嘈點解要等2年先睇得
有HCA 話：無辦法啦，咁多大陸人黎睇醫生 每人都排隊 一定耐
個啊婆竟然係到怒屌d 大陸人同埋香港政府
心入面笑死

邊個夠我慘呀！？

何鴻燊長住養和
郭炳湘中風後留醫港安
劉德華泰國墮馬立即搭醫療專機番香港醫

我諗呢幾個都無乜錢

誠哥救醫生仔
因為將來醫生世家會幫到更多人。

救公屋窮mk 妹，真係倒錢落海大個做肉便器。

誠哥好有遠見

急性中風你飛得黎美國都掛q 左la.
養和stable 左再出國ge 應該。捱到既話

9up 就唔好撚出聲啦 返返入你老母個肚啦

誠哥平時榨咁撚多香港人錢
拎200萬出黎 隔離post個個出哂精
果然係港奴

你真係on9 你用十年電話既影響都唔夠你搭一次飛機 仲要咁大隻字話俾人聽你冇知

冇能力又想要最好既治療

你前面講果兩個
一個60幾歲瓜左 一個變左機械人
搵例子都搵得好d啦

個政府根本就on撚9 成日話咩醫療倒退 人手不足，但又唔肯投放資源 寧願拎幾千億去奶共 真係有得走好走

香港醫療真係
尤撚其係私家診所同公院急症班垃圾
診症垃圾到
基本上要睇3-4個都冇撚用
之前良性腫瘤 2間診所同急症都話我生瘡 比消炎藥我食
去法國睇先一摸就知再開刀
屌你老母臭閪

新地前主席郭炳湘今年8月27日因中風昏迷入院，留醫近兩個月，最終於昨早（10月20日）離世
住左成2個月都唔飛去美國？

何鴻燊係長住養和喎，仲未stable ?

係啦係啦
一定係香港醫療搞到一個瓜左一個變機械人

古天樂頸椎骨移位都即刻飛去美國做手術啦

呢啲有科學證據有療效，香港政府應該出錢俾佢去台灣醫啦

日本同台灣醫療係亞洲真係叮噹馬頭,某項領域日本先進,某項領域就台灣先進,而最屈機係日台成日互相交流最先進既醫療技術,而加台灣搞緊ai高科技醫療

問下垃圾香港醫療界又做緊啲咩

搵人比錢我買樓

其實香港d醫生係有料
勁果班都成日出去交流
但佢地學完返黎 香港根本冇果部機/技術比佢用
問醫管局拎？
拖返你一年半載
之後話冇呢樣野都係咁醫做咩要買

私家醫院就好多要公立醫院有做佢地先會引入
因為驚出事唔肯做第一個
另一樣野就係因為新野通常保險都唔包
變左佢地賺唔到錢所以又唔買

所以最仆街都係政府同醫管局高層

個個都籌
有邊個係醫院既唔慘

有錢不如起多個噴水池，再有錢啲就起條橋 in development we trust

根本就係個無底深潭

呢d case就掛la , 做香港鬼仲好

成日講到醫生好勁好勁，
講到尾只係一班自私鬼，限制供應確保自己社會地位人工。

誠哥，求下你可唔可以再出手一次，救下依位可憐既妹妹，我求下你，我無能，我垃圾，我屋企...窮.....仲有一家大細要養，又供緊你起既樓，求下你...幫多一次...

無強大既後台, D富豪邊會出手幫你

上次事主係醫生打人脈牌穿針引線,誠仔先課金

今次係窮撚等收皮,誠仔識玩就應該馬上課金救個小妹妹

父母: 上次條友200萬你都肯比 我今次仲慘誠哥你無理由唔幫埋我掛

喺普通診所同急症室，係有限時間同資源既情況下
當然 呢個問題政府係要負上最大責任

我唔係將所有責任推晒俾醫生 明白到個女童種病係好罕見，但罕見唔可以成為醫生斷錯症嘅籍口，個人認為醫生對於案件中呢類有硬塊嘅case應該要更加sensitive d
唔只我個人認為，呢個po好多巴打都已經話好多醫生得過且過，2 3分鐘就睇完一個症，快快手睇完你就到下一個，當一個診斷體系發展到咁其實證明整個醫療體系已經好唔健康。政府當然責無旁貸，但我主要係想講作為醫生唔可以打住唔夠時間無資源嘅旗號而得過且過，醫生就係應該要細心d sensitive d，呢樣亦係醫生點解會咁重要/值錢嘅原因

套用返你個例子 如果一個肺癌病人要去到睇第4次醫生先被診斷出患上肺癌你接受到?

生埋另一邊就成個sosad咁

醫生 藥廠 肯賺少d 幫到更多人啦
日日都籌錢捐錢

早d死可能係係件好事 大個左都係做臭雞

點為之斷錯症？
咁我係私家見你咳一聲幫你安排10萬既pet scan, full body CT, all TB test?
所有病都係common things first
第一dx: 腮腺炎
醫左一星期唔好 再照 抽組織
發現係新dx : 罕見癌症
咁我可唔可以話係斷錯症？
唔好咁幼稚啦
唔通幫所有腮腺炎既人抽組織 照CT?
Ok arh 私家你地自己出錢你想點驗都得

公立有限資源就唔好太多幻想 星期一努力返工 買份保險啦

的確係
但原來好多香港人唔知台灣醫療咁勁
當年易小玲單嘢
香港群醫都束手無策
係去到台灣先搞得掂

//亞洲區方面、南韓、上海及台灣都有引入這種療法//

連支那都有，香港醫療

做水喉生三個

養一隻寵物都要諗下先啦，何況三件

應該支那蝗黎

DLGH係咩意思？

做好心都會被批評

反而一件好事都唔做仲好

有冇諗過背後原因係咩先？
香港有幾多錢係放落醫療道？

兒登太多廢青 講到好似佢一定要捐錢